## Инструкция для запуска тестового проекта

Для клонирования проекта используйте команду в консоли:
```
git clone https://gitlab.com/Dinumo/testdev
```

После успешного клонирования проекта, нужно установить зависимости, используя команду в консоли:
```
cd testdev
composer install
```

Далее нужно внести изменения в конфигурационный файл **.env**
Для этого сначала нужно создать данный файл, используя команду:
```
cp .env.example .env
php artisan key:generate
```


Параметры, которые нужно изменить в файле .env:

*\*В проекте используется MySQL*
*При разработке использовалась кодировка utf8_general_ci для базы данных.*

- DB_HOST
- DB_PORT
- DB_DATABASE
- DB_USERNAME
- DB_PASSWORD

Так же для отправки писем нужно настроить smtp почты на свои:
- MAIL_MAILER
- MAIL_HOST
- MAIL_PORT
- MAIL_USERNAME
- MAIL_PASSWORD
- MAIL_ENCRYPTION
- MAIL_FROM_ADDRESS

Для того, чтобы изменения вступили в силу нужно выполнить команду:
```
php artisan config:cache
```

После создания базы данных и настройки конфигурационного файла нужно выполнить миграции командой:
```
php artisan migrate
```

Создаем ссылку на папку с файлами командой
```
php artisan storage:link
```

Все готово, можно запускать проект командой:
```
php artisan serve
```

Регистрация обычных пользователей происходит через форму регистрации на сайте.
Аккаунт менеджера был создан автоматически, исходя из технического задания. Доступы к аккаунту:
```
Email: admin@mail.ru
Password: 1234567890
```

!! ОБЯЗАТЕЛЬНО нужно поменять email менеджера в разделе Profile, после входа в аккаунт. Так как при создании тикета обычным пользователем на email адрес менеджера будут приходить письма-уведомления.



## Тесты

Для тестирования системы очередей по отправке писем-уведомлений о новых тикетах нужно запустить обработчик задач командой:
```
php artisan queue:work
```

Затем нужно открыть еще один терминал и ввести команду:
```
php artisan test
```

После этого ждать завершение теста.


## API

Страница для тестирования API: http://127.0.0.1:8000/api_test

Создать API ключ можно в разделе API Tokens на сайте после входа в аккаунт.